# Домашнее задание к занятию "12.2 Команды для работы с Kubernetes"
Кластер — это сложная система, с которой крайне редко работает один человек. Квалифицированный devops умеет наладить работу всей команды, занимающейся каким-либо сервисом.
После знакомства с кластером вас попросили выдать доступ нескольким разработчикам. Помимо этого требуется служебный аккаунт для просмотра логов.

## Задание 1: Запуск пода из образа в деплойменте
Для начала следует разобраться с прямым запуском приложений из консоли. Такой подход поможет быстро развернуть инструменты отладки в кластере. Требуется запустить деплоймент на основе образа из hello world уже через deployment. Сразу стоит запустить 2 копии приложения (replicas=2). 

Требования:
 * пример из hello world запущен в качестве deployment
 * количество реплик в deployment установлено в 2
 * наличие deployment можно проверить командой kubectl get deployment
 * наличие подов можно проверить командой kubectl get pods

Задание начал с добавления возможности использовать "tab" (ubuntu):

source <(kubectl completion bash)
echo "source <(kubectl completion bash)" >> ~/.bashrc

<p align="center">
<img src="./img/12.2_1.png">
</p>

## Задание 2: Просмотр логов для разработки
Разработчикам крайне важно получать обратную связь от штатно работающего приложения и, еще важнее, об ошибках в его работе. 
Требуется создать пользователя и выдать ему доступ на чтение конфигурации и логов подов в app-namespace.

Требования: 
 * создан новый токен доступа для пользователя
 * пользователь прописан в локальный конфиг (~/.kube/config, блок users)
 * пользователь может просматривать логи подов и их конфигурацию (kubectl logs pod <pod_id>, kubectl describe pod <pod_id>)

Для создания токена я воспользовался статьей https://habr.com/ru/company/flant/blog/470503/
Создал сертификаты, подписал их и добавил пользователя в Kube.

Файлы были перекодированы в base64 т.к. kuber не воспринимал по другому:

cat /home/userlog/.certs/userlog.crt | base64
cat /home/userlog/.certs/userlog.key | base64
(спасибо Денису Альмухаметову)

Локальный конфиг:

<p align="center">
<img src="./img/12.2_2_user.png">
</p>

Подготовоил 2 файла:

manifests/role_userlog.yaml
manifests/role_binding_userlog.yaml

Применил: 

kubectl apply -f role_userlog.yaml 
kubectl apply -f role_binding_userlog.yaml 

После - проверил:

<p align="center">
<img src="./img/12.2_2_log.png">
</p>

## Задание 3: Изменение количества реплик 
Поработав с приложением, вы получили запрос на увеличение количества реплик приложения для нагрузки. Необходимо изменить запущенный deployment, увеличив количество реплик до 5. Посмотрите статус запущенных подов после увеличения реплик. 

Требования:
 * в deployment из задания 1 изменено количество реплик на 5
 * проверить что все поды перешли в статус running (kubectl get pods)

Картинка в первом задании (случайно сразу 2 добавил)

---

### Как оформить ДЗ?

Выполненное домашнее задание пришлите ссылкой на .md-файл в вашем репозитории.

---